\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

% Réduire les marges.
\usepackage{fullpage}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}

% Pour les environnements compactenum, ...
\usepackage{paralist}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{alltt}
\usepackage{xspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{figlatex}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{framed}

% Pour avoir des environnement commentaires. Utilisé par le mécanisme
% de correction.
\usepackage{comment}
\usepackage{url}
\usepackage{float}
\usepackage{calc}

% un vrai souligné : \uline.
\usepackage{ulem}

% Fixedpoint arithmetic.
\usepackage{fp}


% Dans le package float.sty. Remplace here.sty, qui est maintenant
% obsolete.
\restylefloat{figure}

% On n'utilise que PdfLaTex normalement, mais des versions buggées de
% transfig génèrent des \epsfig{...} même en mode PDF.
% Les cons.
\usepackage{epsfig}

\newboolean{enseignant}

% Si la macro \enseignant est définie, définir aussi le booléen
% "enseignant".
\makeatletter
\@ifundefined{enseignant}{
  \message{
*** Mode Etudiant ***
}
\setboolean{enseignant}{false}
}{
  \message{
*** Mode Enseignant ***
}
\setboolean{enseignant}{true}
}
\makeatother

\newcommand{\g}[1]{\guillemotleft~#1~\guillemotright}

\newcommand{\correct}[1]{
  % Un environnement, c'est mieux qu'une commande. On peut mettre du
  % verbatim dedans.
  \begin{correction}
    #1
  \end{correction}
}

\ifthenelse{\boolean{enseignant}}
{
\newenvironment{correction}{ \begin{shaded} }{ \end{shaded} }
}
{
  % Définie un environnement correction, qui ignore son contenu.
  \excludecomment{correction}
}

\definecolor{shadecolor}{gray}{0.80}

\newtheorem{question}{Question}


\newcounter{totalcent}
\newcounter{soustotalcent}

\newcommand{\points}[1]{{\bf (#1 point\FPifgt{#1}{1}{s}\fi)}%
\FPmul\pointscentfp{#1}{100}
\FPround\pointscentfp\pointscentfp{0}
\addtocounter{totalcent}{\FPprint\pointscentfp}
\addtocounter{soustotalcent}{\FPprint\pointscentfp}
}

\newcommand{\affichesoustotal}[0]{\FPdiv\total{\arabic{soustotalcent}}{100}
\FPclip\total\total
\FPprint\total
\setcounter{soustotalcent}{0}
}

\newcommand{\affichetotal}[0]{\FPdiv\total{\arabic{totalcent}}{100}
\FPclip\total\total
\FPprint\total
}


